范太：從來不存在「西環治港」

（星島日報報道）對於王志民「中環西環行埋一齊幾好」的言論，教育界立法會議員葉建源質疑，有關表述會令人擔心中聯辦介入特區高度自治範圍的事務；但行政會議成員張國鈞則表示，有關說法只是代表中聯辦與特區政府加強合作，特別是青年發展工作如北上交流等，必須透過中聯辦協助聯絡內地有關單位，希望民主派不要戴有色眼鏡看待。全國人大常委范徐麗泰亦強調，從來不存在「西環治港。」

近年政界不時流行「西環治港」說法，時任中聯辦主任張曉明於二〇一二年上任之初，曾表明「西環不治港」，但要把中央賦予中聯辦的職責履行好。將於下月卸任全國人大常委的范徐麗泰接受電台訪問時表示，特區政府有一段時間曾經依賴中聯辦官員聯絡立法會議員，或就政府議案幫手拉票，令部分市民覺得「西環治港」。她認為有關做法不合適，強調從來不存在「西環治港」，相信中聯辦亦不敢違規。

行政會議成員、民建聯立法會議員張國鈞表示，王志民指「中環西環行埋一齊幾好」，只是代表中聯辦與特區政府加強合作，特別是青年發展工作如北上交流等，必須透過中聯辦協助聯絡內地有關單位，「(中聯辦)有需要時先幫忙，唔通愈行愈遠先至好？」他指中聯辦作為駐港機構有其角色，希望民主派不要戴有色眼鏡看待。

教育界立法會議員葉建源說，對王志民的表述方式感到奇怪，指中聯辦在香港應只是聯絡角色，不明白對方指未來與港府更緊密合作是甚麼意思，認為王志民應進一步解釋及澄清，否則會令人擔心中聯辦介入特區高度自治範圍的事務。

一陣實拆天

成班大話精一定要不得好死

特區政府有一段時間曾經依賴中聯辦官員聯絡立法會議員，或就政府議案幫手拉票

信果個都白痴

搵人叫張國鈞,范太,林鄭回應吓

你問到唔通同你講: 係呀 西環治港 我只係棋子

一陣又用偽術澄清

"治"定係"禍"話？

日日都話市民諗多咗 當人白痴

仲迷信個“天“會收佢地？
通常佢地都會R埋R埋十幾廿億去外國嘆世界

對對對，治咗咩成績出來

有就有 冇就冇
通常講 xxx"不存在" 果D一定身有屎

林奠：廢話

因為係中聯辦垂簾聽政
乜9嘢西環呀

屌你老母

廖長江同張國鈞講嘢唔記得熄咪：唔介意國歌法流一流會，但西環實嘈到拆天

唔通連咒鳩佢班賤人都要諗有用冇用?